泛民斥綑綁表決 民間反258億開支 唔要一萬 與警攬炒

泛民斥綑綁表決 民間反258億開支
唔要一萬 與警攬炒

【本報訊】財政司司長陳茂波宣佈向18歲或以上香港永久居民每人「回水」一萬元，但魔鬼藏在細節，預算案同時綑綁警隊大幅擴大編制，新一年度總開支預算更飆升四分一至258億元。陳昨晨出席立法會財委會會議，民主派議員怒轟他暗渡陳倉，同時要求把「全民回水」撥款或警隊開支預算，從預算案抽出分開審議，但被他斷言拒絕。民主派據悉已聯成一線，表明反對預算案，民間亦對這筆不義之財沒期待，明言不介意阻止預算案通過，甚至不惜與警攬炒，「畀返一萬蚊你，唔好再加錢畀警隊」。

記者：陳珏明 林俊謙

相關新聞：市民：反對畀錢差佬打香港人

香港民研調查顯示，市民對新一份預算案評分為54.1分，較去年上升7分，陳茂波民望亦較本月初急升，相信受惠於全民派錢消息。但「回水」背後，警隊下年度預算大增24%，高達258億元的開支預算高於其他紀律部隊總和，包括增加逾2,500名人手，購買槍械及彈藥等，開支亦增加近兩倍，並更換裝甲車等。

警方自去年6月反送中運動開始後不斷加強鎮壓力度，如今更獲開出258億元撥款，遭各界怒斥企圖「買子彈打巿民」。

陳茂波拒先審回水議案

民主派議員昨出席立法會財委會會議時輪流炮轟陳茂波，人民力量陳志全指，部份巿民稱寧願不要一萬元，「我叫啲巿民千祈唔好，第一啲錢我哋嘅，第二啲錢喺呢個無良、無能、與民為敵嘅政府手上，就係用嚟買子彈打巿民，啲錢喺巿民手上就可以繼續支援抗爭」。

陳茂波拒絕回應為何對警隊大開水喉，只稱保安局及警隊代表稍後會到立法會回應議員問題，惟認同警隊開支申請，「擺得落去，都係我哋支持嘅」，又稱警員在社會事件中工作辛苦，加班津貼是應該給的錢，亦認為補充人手和裝備合理。

對於陳茂波無意獨立審議警隊開支撥款，議會陣線朱凱廸反建議，陳有否權力加快將「回水」撥款交給財委會審議；民主黨鄺俊宇亦要求把派錢項目抽出，促陳「唔好同林鄭一樣『攬炒』」。但陳茂波斷言拒絕：「我根本就唔會考慮。」

民主派群起反對回水與警隊開支綑綁表決，四大板塊即公民黨、民主黨、議會陣線及專業議政已表明投票反對預算案。公民黨黨魁楊岳橋強調，最合理做法是分拆審議，不要令派錢被警方開支影響。

楊岳橋認為，陳茂波明顯知道警隊開支極具爭議性，想瞞天過海：「佢講咗成兩個鐘，提都唔提差佬，點解唔敢攞出嚟講？」民主黨亦明言不滿警隊開支大增，加上派錢未惠及在港生活的18歲以下市民，對企業支援亦不足，主席胡志偉指政府如不能回應，將不會支持預算案，但承認民主派在議席不過半數下，不存在否決空間。

劉頴匡：阻到警暴邊使派一萬

此外，民間亦無意為一萬元折腰，市民廖先生坦言對這筆錢沒期待，「有就有，冇都冇乜所謂」，打算一萬元到手後會「畀晒手足」，批評警隊大增預算完全不合理，不擔心綑綁審議拖慢派錢，「梗係要佢哋冇錢加啦！我要一萬蚊嚟做咩啫！」

民間集會團隊明日發起線上集會，召集人劉頴匡指，集會主題是8.31半周年及抗疫期間的警暴問題。他希望民主派盡一切努力阻止預算案通過，甚至阻止表決，「呢個絕對唔值得，大家拎完一萬蚊，有更多手足俾佢打」。

劉頴匡又希望市民看清政府要更大力度打壓抗爭者，「我哋如果阻止到警暴，落實五大訴求，市民生活就自然得以改善，邊使佢派一萬蚊」。

咪撚再講影響選情呢D ON9野,到今日都唔知咩事的人本身一係藍絲一係港豬,本來就唔係泛民爭取到的票,到時中共叫少數派派少少著數就就已經拎到個D票

根本黃營冇可能唔知發生緊咩事,反而如果你連反芍票都唔一2投你憑咩同人講你議會內抗爭緊,你憑咩說服人投票比你可以有任何可能帶黎改變?